\input{preamble}

\begin{document}
	\includecourse

	\section{Exercice 1}%
	\label{sec:exercice_1}
	
	\subsection{$A=\sum_{n=2}^{+\infty} 10^{-3n}$}%
	
	On pose, pour tout $n \in \N:$ 
	\begin{align*}
		u_n = 10^{-3n}=\left( \frac{1}{10^3} \right)^n
	\end{align*}
	Alors $\sum_{n\ge 2}u_n$ est une série géométrique dé raison  $q=\frac{1}{1000}$ donc
	convergente.
	\begin{align*}
		A&= \frac{( 10^{-3} )^2}{1-10^{-3}} \\
		&= \frac{10^{-6}}{1-10^{-3}} \\
		&= \frac{10^{-3} }{10^3-1}
	\end{align*}

	\subsection{$\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1 )^n}{n!}$}%
	
	C'est une série exponentielle avec $x=-1$ donc convergente et $B=e^{-1}$
	
	\subsection{$\sum_{n=1}^{+\infty} \frac{( -1 )^n}{n! 3^{n+1}}$}%
	
	On a pour tout $n \ge 1 : $ 
	\begin{align*}
		\frac{( -1 )^n}{n! 3^{n+1}}=\frac{1}{3} \times \left( -\frac{1}{3} \right)^n
		\frac{1}{n!}
	\end{align*}
	La série $\sum_{n\ge 1} \frac{\left( -\frac{1}{3} \right)^n}{n!}$ est une série
	exponentielle avec $x=-\frac{1}{3}$ donc convergente

	Et par linéarité, $\sum_{n\ge 1} \frac{1}{3} \frac{\left( -\frac{1}{3} \right)^n}{n!}$
	est aussi convergente

	On a donc :
	\begin{align*}
		\sum_{n=1}^{+\infty} \frac{( -\frac{1}{3} )^n}{n!} = e^{-\frac{1}{3}}-1
	\end{align*}
	Ce qui donne $C=\frac{1}{3}\left( e^{-\frac{1}{3}}+1 \right)$

	\subsection{$D=\sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{n 2^n}$}%
	
	On sait que, $\forall x \in \intervalleoo{-1}{1}, \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{( -1
	)^{n+1}}{n}x^n=\ln(x+1)$
	
	Pour tout $n \in \N^*$, on peut écrire :
	\begin{align*}
		\frac{1}{n 2^n}=\frac{1}{n} ( -1 )^n \times \left( -\frac{1}{2} \right)^n = -
		\frac{( -1 )^{n+1}}{n} \times \left( - \frac{1}{2} \right)^n
	\end{align*}
	Alors on a :
	\begin{align*}
		D &= \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{n 2^n} \\
		  &= -\sum_{n=1}^{+\infty} \frac{( -1 )^{n+1}}{n} \left( -\frac{1}{2} \right)^n \\
		  &= -\ln(-\frac{1}{2}+1)\\
		  &= \ln(2)
	\end{align*}

	On devrait justifier l'existence de $D$ avec d'Alembert.

	\begin{fml}
		\textbf{Rappel} : séries usuelles dont il faut connaitre la somme
		\begin{align*}
			\sum_{n=k}^{+\infty} q^n &= \frac{q^k}{1-q}\\
			\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{x^n}{n!} = e^x \forall x \in \R\\
			\sum_{n=1}^{+\infty} \frac{( -1 )^{n+1}}{n} x^n &= \ln(1+x) \forall x \in
			\intervalleoo{-1}{1}\\
			\sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{n^2}&= \frac{\pi^2}{6}
		\end{align*}
	\end{fml}

	\section{Exercice 2}%
	\label{sec:exercice_2}
	
	Soit $\sum_{n \in \N} u_n$ une série absolument convergente.

	Prouver que la série $\sum_{n \in \N}u_{2n}$ est convergente.

	Comme $\sum u_n$ est absolument convergente alors par définition, la suite $( S_n )$
	es définie par, pour tout $n \in \N$,
	\begin{align*}
		S_n = \sum_{k=0}^{n} \abs{ u_k }
	\end{align*}
	Elle converge vers un réel $l$.

	Soit pour tout $n \in \N$,
	\begin{align*}
		T_n = \sum_{k=0}^{n} \abs{ u_{2k} }
	\end{align*}
	On a $\forall n \in \N, T_n \le S_n \le l$ 

	Comme $( T_n )$ est croissante et majorée alors $( T_n )$ converge.

	Donc $\sum u_{2n}$ est absolument convergente.

	\section{Exercice 3}%
	\label{sec:exercice_3}
	
	\subsection{$A_1$}%

	\begin{align*}
		A=\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{1}{( 2n+1 )^2}
	\end{align*}

	On a :
	\begin{align*}
		\frac{1}{( 2n+1 )^2} \undersim{ +\infty } \frac{1}{( 2n )^2}=\frac{1}{4}\times
		\frac{1}{n^2}
	\end{align*}
	Or $\sum \frac{1}{n^2}$ convergente car Riemann. 

	Et par équivalence $\sum \frac{1}{( 2n+1 )^2}$ aussi convergente

	On a :
	\begin{align*}
		1+ \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{( 2n )^2}=\frac{\pi^2}{6} \iff&
		\sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{( 2n )^2}=\sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{4} \times
		\frac{1}{n^2} = \frac{1}{4} \times \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{n^2} =
		\frac{1}{4}\times \frac{\pi^2}{6} = \frac{\pi^2}{24}	
	\end{align*}
	Donc $A=\frac{\pi^2}{6}-\frac{\pi^2}{24})=\frac{\pi^2}{8}$
	
	\subsection{$A_2$}%
	
	$\abs{ \frac{( -1 )^n}{n^2} }=\frac{1}{n^2}$ 

	Et $\sum \frac{1}{n^2}$ est une série de Riemann avec $\alpha=2>1$ convergente.

	Donc $\sum_{n\ge 1}\frac{( -1 )^n}{n^2}$ est absolument convergente.

	$A_2=-1+\frac{1}{2^2}-\frac{1}{3^2}+\frac{1}{4^2}+\ldots$ 

	Comme la série $\sum \frac{( -1 )^n}{n^2}$ est absolument convergente, j'ai le droit
	de regrouper comme je veux les termes de la somme, sans changer le résultat. 
	\begin{align*}
		A_c &= -\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{1}{(2n+1)^2} + \sum_{n=1}^{+\infty} \frac{1}{(
		2n )^2}\\
			&= -\frac{\pi^2}{8}+\frac{\pi^2}{24}\\
			&= -\frac{\pi^2}{12}
	\end{align*}
	
	\section{Exercice 4}%
	\label{sec:exercice_4}
	
	\subsection{$\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{x^{2n}}{( 2n )!}$}%
	
	On pose, pour tout $n \in \N, u_n = \frac{x^{2n}}{( 2n )!}$ 

	Alors, 
	\begin{align*}
		\frac{u_{n+1}}{u_n}&=\frac{x}{( 2n+2 )} \times \frac{( 2n )!}{x^{2n}}\\
						   &= x^2 \frac{1}{( 2n+2 )( 2n+1 )} \xrightarrow[n\to +\infty] 0 \\
	\end{align*}
	Donc $\forall x \in \R$, la série $\sum \frac{x^{2n}}{( 2n )!}$ est convergente

	Pareil pour $B$.

	On a 
	\begin{align*}
		A+B&= \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{x^n}{n!} \\
		   &= e^x
		A-B&= \sum_{k=0}^{+\infty} \frac{x^{2k}}{( 2k )!}-\sum_{k=0}^{+\infty}
		\frac{x^{2k}}{( 2k+1 )!} \\
		   &= \sum_{k=0}^{+\infty} \frac{( -x )^{2n}}{} \\
	\end{align*}
	On a trouvé, $\forall x \in \R, $
	\begin{align*}
		A+B=e^x\\
		A-B=e^{-x}
		\iff 
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
			A=ch( x )\\
			B=sh( x )
		\end{NiceMatrix}
		\right.
	\end{align*}
	
\end{document}
